藍可兒離奇命案 拍成四集紀錄片下月Netflix上架

節錄

藍可兒離奇命案 拍成四集紀錄片下月Netflix上架

加拿大港裔女生藍可兒，2013年被發現離奇死於洛杉磯塞西爾酒店（Cecil Hotel）的天台水缸，事件當年轟動全球，由於相隔八年仍是疑點重重，Netflix宣佈把這個詭異事件拍成一共四集的犯罪紀錄片《Crime Scene: The Vanishing at The Cecil Hotel》，安排2月10日起上架。

藍可兒死亡事件發生在2013年1月底，當時21歲的藍可兒隻身到洛杉磯旅遊，入住塞西爾酒店，五天後離奇失蹤。警方曾公開一段升降機閉路電視片段，見到藍可兒行徑古怪，一時躲在升降機角落，一時似與升降機外的其他人談話，直至2月19日，有酒店住客投訴水壓有問題，始發現藍可兒全裸陳屍在酒店天台水缸。

雖然藍可兒的死因眾說紛紜，驗屍官推斷她是死於「意外」，奈何此案疑團太多，警方最後認為無案可查已終止調查，最後成了世紀懸案。多年來，各地曾以藍可兒之死作為電影題材，整件事更被恐怖傳聞及神秘氣氛包圍，今次的四集紀錄片會解構出事地點的環境，並訪問調查人員、酒店員工、其他住客，望還原出事件的真相。

藍可兒離奇命案當年轟動全球。

關於藍可兒的Netflix紀錄片《Crime Scene: The Vanishing at The Cecil Hotel》下月全球上架。
-----------------------------

《蘋果》英文版免費試睇：了解更多

英文版已登錄《蘋果》App，立即下載/ 更新：iOS / Android

-----------------------------

支持蘋果深度報道，深入社區，踢爆權貴，即Like蘋果專題及調查組FB專頁！